理解唔到點解建制用「一夫一妻，共建和諧社會」做旗號。

香港發展咗咁耐，某啲建制竟然可以因為某啲議員或者社運人士係同性戀者，就話「佢係gay，所以政見有問題」。

又拎嚟做旗號

發生咩事

建制
非民主派

建制
非民主派

港共

建制
非民主派
港共
獻世派
共奴

問題係佢哋係最反基督教嘅人

因為佢哋嘅上頭係中共 中共係對教會做過啲咩好事大家都知

智商測試

or 封建派

支那化+發大財+保守家庭價值
係港台兩地藍營意識形態

試下講"親共派" 、"保皇黨"

你一講呢啲，實有人入場話泛民都係保皇B 建制B blahblahblahblah，但係你合法唔合法，係冇得踩界

無所謂。總之唔好用「建制」。

佢地毁滅緊個制度。

建制
非民主派
親中派

共產主義 聲稱「解放受欺壓人民」

但 共產主義國家 都迫害 同性戀者

木木奠就係天主教徒

算啦梵蒂岡咪又係咁奶共

唔好以為基督宗教剩係得新教同天主教 仲有東方基督教（包括但不限於東正教）